★中興救星？內媒：唔用Android可用阿里YunOS

美國商務部日前宣布制裁中國電訊設備生產商中興通訊，禁止美國公司向其出售電子技術、通訊元件，為期7年。有報道指，因將無法使用美國公司研發的操作系統，如Android（安卓）等，故制裁或會波及中興的智能手機業務。對此，有內地科技網站日前發文分析，指由內地電商阿里巴巴集團開發的YunOS（雲OS），或可成為中興的救星。

文章指，YunOS是基於電腦作業系統Linux開發。根據媒體前年11月披露的數據顯示，當年中國智能手機操作系統市場，YunOS以14%的市場佔有率，超越美國蘋果的iOS，成為僅次於Android的第二大手機操作系統。這是因為YunOS趕上了四五線城市、農村的換機潮，通過農村包圍城市策略，得以在短期內迅速發展。

文章指出，「因此，如果有一天國產手機無法使用安卓系統，我們還可以三星、阿里巴巴的操作系統，雖然小眾，但集中力量克服應用市場也不是不可以。實在不行，手機廠商也可以結盟自己研發。」但文章亦指出，雖然YunOS在國內發展順利，但在海外或會面臨專利糾紛，這或不利於如中興這樣的外銷品牌使用。

當年中國智能手機操作系統市場，YunOS以14%的市場佔有率，超越美國蘋果的iOS，成為僅次於Android的第二大手機操作系統

電話都可以農村包圍城市

YunOS基於Linux開發？？？哈玩文字遊戲真係支狗點都宇宙第一！！

YunOS係Android改出黎小學生都知啦仆街！！！

Google公司的安迪·魯賓認為YunOS直接使用Android的運行時函式庫、軟體框架及開發工具，可以被視為Android的一個分支，但不完全與Android相容[13]。參與Android的所有開發者，都貢獻了他們的原始碼，但YunOS拒絕與其他人分享，因此不應該被加入Android的生態系統中。YunOS應用中心有許多盜版的Android軟體下載，有些軟體更由Google開發[14]。

此外，雖然YunOS使用了開源化的Linux操作系統，但是，YunOS也未依GPL的精神與條款，將原始代碼公開釋出，因此也不被Linux社群認可是合法的Linux分支。

即係大陸rom

ROM同OS係兩樣野！！

影衰哂Linux

咁不如話用 miui

又偷野

盡地一煲用 sailfish 冇咁嬲

應該開發個裝唔到apk既os
唔係話去到國外又俾人告到pk

中國又贏

又贏

偷完野再話係自己嘅

夠了，又中國或成最大贏家⋯

Yan can cook

美國：不要再打了⋯⋯

送部圾垃機俾農民，就當農民用左，就變成市佔一部分

是旦捉到1，2個android patent都係罰到呆
依家根本唔係乜軟硬件問題，而係侵侵要做鳩你

雲OS是基於Linux研發的操作系統
Linux是美國發明的

終於要北韓化了

Ubuntu 已經有個手機版os
大陸廠唔係廢到dl一個再改改都搞唔掂吧
Linux kernel 嘅os 加個layer 行到apk 真係咁難，難到華為中與呢d大國企都搞唔掂？